鍵盤戰士唔應該停留喺低成本抗爭

鍵盤戰士唔應該停留喺低成本抗爭

依半年大家曾經發展過好多條鍵盤戰線，令人印象深刻嘅包括白宮聯署、Twitter戰線。
唔少參加者都抱住「低成本」的心態參與，認為只係花幾分鐘按個制，佢地最鍾意話「無成本點解唔做？」「唔做又點知有冇用？」
做一件事應該係因為有用，而唔係因為無成本。
祈禱夠低成本啦，你有冇早晚祈禱，求天主叫林鄭月娥釋放義士呀？你唔祈禱又點知祈禱冇用呀？

坦白講，成本低又簡單嘅抗爭手法很可能代表無用。
我喺連登見過好多post呼籲大家去傳媒Facebook page同人地鬥多like、去警察Facebook page比嬲嬲、去藍絲YouTube channel比dislike。坦白講我覺得依啲行為只係浪費自己人時間。

要真係造出貢獻，唔可以淨係靠求其click幾下。
鍵盤戰士本身被捕風險已經比勇武低。人地為你地擋緊子彈，你坐喺電腦面前專登揀搵成本最低的方法，求其click幾下就覺得自己做咗嘢，其實唔配稱為「戰士」。

--------------------------------------------

以下列舉一些我認為用途不大的低成本手法：
- 白宮聯署、聯署
- 集體去藍絲Facebook page、藍絲YouTube比嬲嬲或者dislike
- 用template send一模一樣嘅投訴信去公營機構
- 參與傳媒搞嘅網上投票
- 入藍絲的fb group鬧幾句然後秒速被ban

鍵盤戰士唔可以淨係揀最低成本的方法，當目前的方法無效，應該思考如何提高成效。
哨兵tg group嘅admin我覺得係完美的鍵盤戰士。長時間幫大家整合資訊嘅成本一定好高，但作用亦都好大。
專業精算師踢爆何君堯祖墳越界、舉報藍絲店舖違法僭建圍板、投訴藍絲食肆亦都威力驚人。背後亦需要專業知識，大量時間心血去做。

--------------------------------------------

唔係每一個人都有能力做專業精算師，但係只要你肯用心去諗，一定有比聯署、Facebook比嬲嬲更好嘅事可以做。如果你乜都諗唔到，我情願你唔好做鍵盤戰士，落街做哨兵好過，或者搵下啲區議員睇下佢地收唔收義工。

鍵盤戰士可以做嘅事：
- 玩Twitter戰線嘅唔好淨係share一模一樣嘅post，要嘗試同外國人交流，解釋香港的情況，回應對方的疑問。
- 玩維基百科嘅，唔好搞小學雞式破壞，要認真學習維基百科的方針。
- 喺屋企睇直播嘅，唔好淨係得個睇字。可以同步記錄並報告警方動態，或者backup你睇到嘅影片。
- 成日上Facebook嘅，唔好淨係like + share完就算，嘗試將你睇到嘅優質文章、圖片做有系統嘅整理。
- 得閒嘅可以協助整理唔同行業的黃店list
- 擅長反駁嘅亦都可以去「反駁藍絲資料庫」寫嘢
- 滲入咗藍絲group嘅可以搞一大堆聯署、投票去浪費藍絲的時間，亦可以用「低級紅、高級黑」去暗中搞破壞
- 大家諗到其他歡迎提出

--------------------------------------------

術業有專攻，如果你玩Twitter好叻嘅，你就應該專心玩Twitter，唔好分心喺太多唔同project。分心只會減弱你喺Twitter的威力。同埋你應該分享經驗，教其他人點樣可以玩到同你一樣咁叻。

大家亦可以諗下點樣同其他人協作。
我記得幾年前出現過一個apps整理立法會議員的投票記錄，但係隔咗幾年就停止運作。如果整個計劃係以協作的方式進行，原作者想休息就唔會令成個計劃中止。希望大家開始一個project之前，應該諗下依個project係咪只係靠你一個人去maintain，同埋如果你唔想再maintain落去，應該點樣交棒比其他人。

協作亦都可以令你個project做得更好。例如你係backup師，想backup直播新聞片段。最簡單係可以自己backup完放喺Google drive比其他人download。
問題係你整完都無渠道傳播出去，而且有朝一日你唔想做落去，成個project就無以為繼。而且很可能一早有人做緊類似的工作，如果你做得唔夠人地好，最後你的心血可能就白費。

比較好嘅做法係聯絡其他backup師，傾一個比較好嘅backup方法。同時容許其他人幫backup咗嘅影片、相片加hashtag，方便其他人檢索。加hashtag的工作可以交比其他唔識IT嘅鍵盤戰士去做。

延伸閱讀：
反駁藍絲資料庫成立40日，大家估下有幾多人睇過？

[教學] 如何成為維基百科撰寫師？

一班人去維基百科集體投票保留配音員條目，結果全部被ban

黃色經濟圈最需要嘅唔係創意，而係各行各業的黃店list

發現藍絲的telegram/whatsapp群組，唔應該入去罵戰洗版。

對抗FB/IG/YouTube五毛的最佳做法

好多人以為FB比嬲嬲或者YouTube比Dislike就可以令對家收皮

「無成本，點解唔做？」好多人都誤解咗成本的概念。

最新白宮聯署出爐！！誓要黑警永世留喺大灣區！！

有咩on9得過集體自首等警察處理唔切 / 迫爆監倉？

推

推推推

我依個post係針對鍵盤戰士講嘅。

你地做鍵盤戰士本身已經比上街嘅人更安全，應該盡力諗下點樣做多啲，而唔係諗點樣最輕鬆簡單。

Push

對唔住🙇🏻‍♂️，借個位宣傳一下：

和你開工會：七人成團，重光勞工界，只剩唔夠四個月！

要推

如果你係某樣嘢嘅專家，你應該 1. 教其他人變到同你一樣咁叻 2. 諗下其他人有咩可以幫到你，令你可以專注做你最擅長嘅嘢。

見到藍絲page, Youtube貼fake news
應該report而唔係dislike

發現藍絲whatsapp群組，唔應該入去大叫光復香港時代革命，然後秒速被踢。

你可以套取對方個人資料，引導對方去做浪費時間又無用嘅事，掌握對家流傳緊咩fake news，用低級紅高級黑令佢地思想混亂。

有樣野我覺得都好重要
有深藍家庭唔代表要反面
扮下野，唔好一黎就做深黃反面
做個中間派
諗下計點樣拉佢地去做中間派
先再去諗點拉佢地做黃

成日覺得好冇力既人
其實你身邊都有好多戰線
包括你朋友、屋企人、親戚、公司
唔好俾連登規範咗自己只可以出黎做大型抗爭

outliers

你死啦

講真話好難聽架
等收負皮

push

鍾意睇TVB嘅，可以整理TVB的廣告商list，交比其他人杯葛制裁。
亦都可以留意TVB有咩商場活動，呼籲大家熱烈參與。

高質post

啱啊推

識英文嘅可以將微博大陸人嘅極端仇恨言論翻譯做英文，透過Twitter比外國人知道大陸小粉紅嘅諗法。

唔該減少上fb 連登
抽時間去twitter

唔係低成本抗爭而係高效率抗爭,cp值低既就盡量唔好做啦

其實諗辦法cash out
Reddit/Twitter已經累積左一堆關心香港同想幫手的人
但缺乏同我地溝通的橋樑

推，我唔會再簽白宮聯署，直接去twitter留言仲好

同意

補充一點：
對facebook post/廣告最大殺傷力嘅唔係係咁俾嬲或者負面留言，而係facebook唔派個post俾人睇。

你可能會問，facebook會有錢都唔賺，港人港地俾咗錢落廣告都唔派reach？
無錯，只要令到facebook嘅系統認為嗰個ad quality好差，佢就會你肯俾錢都唔派reach。（利申：我正正經常受到駛唔到錢嘅問題困擾）

所以，
千其唔好咁傻仔喺藍絲嘅post留言或者俾reaction。
直接repost個post就可以

無錯，大家唔知道Facebook同YouTube係睇engagement，而唔係嬲嬲數目。

大家仲可以直接行入每一個page嘅ad library 度直接report曬啲ad，唔駛等啲ad show俾你睇先report。

雖然report嘢都絕對係唔應該太花心神去做嘅task，不過如果大家都仲係想搵嘢嚟report，依個會係最effective嘅做法

同意

Agree
晤係成本問題係效率問題

白宮聯署㩒幾下都要arh

推 留名po

低成本抗爭留返百餘年後既香港啦

複雜道理我唔知
連權力都唔係同政府平等
都唔知點同人低成本高回報

一個無保障既莊家已經長期身處高風險

高質
你可以開新post教多啲人咁做

講得好好，一個人做唔到一個大project, 要有條team一齊做

做緊

記得bookmark: TVB廣告客戶名單！！
消費前諗清楚

根本班港豬邏輯錯哂 從來都唔應該批鬥大台推年青人去死

而係年青人自願付出 但班港豬仲停留係觀望

well said

outliers大佬開post應該多啲人睇先係架

推多幾下你個post先

我發現大部分人連第一頁都唔會睇完。

Econ 巴

大家唔好忽略黎明甚至三罷嘅至勝關鍵 - 運輸界

高質文,推!

有個app叫議事速查 有得睇投票

pish

你覺得冇用既野, 但人地覺得有用

有啲人覺得祈禱都好有用架。
我唔會阻止人地祈禱，但係會呼籲祈禱嘅人思考有冇更有用嘅方法。

應該喺成本與效果之間取平衡，而唔係一味選擇成本較低嘅方法

721 831 101 1111 1112

最好嘅鍵盤戰士文
推

一直都有

鍵戰升級

行動應該計成本效益

gotcha 屎味巴~

今日歐盟在Magnitsky Act有重要進展，大家也啲去留言回應啦！

有用po咁少人睇
p牌偽推